一位90後對於呢場抗爭既失望 (純粹個人抒發，文長)

因為上一代人選擇妥協來換取經濟成果，因為一班政棍不斷騙取市民信任來換取選票，但係最緊要既關頭倒戈，因為新一代對政治非常冷感，造就左今日既香港。
本身打左一大段文，講述下一d由我參加咁耐社運以黎所見到既野，對上一代人既控訴同失望，不過段落太長，所以最後決定都係刪左佢。都係集中返係今次抗爭比較好。
其實我一直以黎都唔係好明前線點解永遠都要搞到咁夜。堵路目的係為左阻礙社會正常運作，從而向政府施壓。12點過後，社會大部分地方都基本上停止左運作，堵路係已經發揮唔到任何作用，最終只係令到成件事變成
示威者同狗既對戰。我地要明白我地之間係存在極大既武力差異同埋佢地已經係冇任何道德，法例規範，硬碰硬真係有虧冇賺。睇返咁多名被捕人士，8成人係入夜後先被捕，冇左交通幫助既靈活性，冇左其他市民既掩護，我地係等於完全暴露自己係空曠之中等比爆頭一樣。究竟係出於前線既戀戰定係鬼既煸動，係呢一刻，我覺得追究落去冇乜意思，因為被捕既已經被捕，我地要做既只係得希望五大訴求可以實現，幫被捕既人洗脫。我地要認清一件事係，我地既目標係政府，而唔係狗。狗呢筆帳，我地日後先清算，因為呢家我地冇武力，亦都冇可行既法律機制 (上一代人妥協出黎既bug)，要令到政府先跪底，我地先可以再清算呢班狗。我知道大家好嬲，我都好撚嬲，但有勇冇謀係唔會成事。係到想講一句比前線聽，我地抗爭者必須要認清同承認自己真係好弱，咁先唔會做出一個錯既決定，知已知彼，百戰百勝，唔好用屍體去堆砌出勝利之路。
另外，對於60後70後80後既人，我想講，唔好以有包伏為藉口就企到好後。上一代既妥協造就今日既狀況，呢家有既家庭包伏就卸比下一代去承擔。咁我想問，你地承擔左幾多? 可能你有出錢，有幫手有遊行，但打最前既大部分依然都係年青人。點解佢地冇乜包伏就要去承擔呢d包伏? 我都有一個小家庭，有一個岩岩出世冇耐既小朋友，我都有諗如果我比人捉左，一出到黎佢就已經十歲，我承唔承擔得起，但我唔走出黎仲有邊個為佢走出黎? 唔通我要靠人地去為我自己個小朋友爭取未來? 軍人用自己既性命上戰場都係為左保衛自己愛既地方同佢家人既安全。但點解香港呢個地方，就會掉返轉頭，要佢既小朋友去保衛佢地既安全同未來? 我真係諗唔明，究竟你地係咪真係愛呢一個地方? 前線已經愈黎愈小人，你地仲諗住企咁後到幾時? 定係想學民主黨?
最後，我對唔住琴日811係尖東既手足，我係港島個邊炒飯又食唔到，淨係見到你地個邊咁激烈，乜都幫唔到手。感謝個位係尖東救人既手足，就係你個個回身一撞，先少一位被捕人士，希望大家都可以有呢一份勇氣。